%    minted language=cpp,

%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Title Page Info %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[aspectratio=169,compress]{beamer}
\mode<presentation> 

\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme[rgb={0.1,0.5,0.70}]{structure}

\usepackage[algosection,lined]{algorithm2e}
\usepackage{minted}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{minted}

% define
%\usepackage{beamerouterthememiniframes} % Para los puntitos 
\setbeamertemplate{footline}[frame number]{}

% include packages
\usepackage{subfigure}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[all,knot]{xy}
\usepackage{algorithmic}
\xyoption{arc}
\usepackage{url}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}

\usepackage{pgfpages}
\setbeameroption{hide notes} % Only slides

\title{Programación Móvil para Profesores de Educación Media Superior} % UPP

\author{Dr. Marco Aurelio Nu\~no Maganda}
\institute{Universidad Politécnica de Victoria\\ Laboratorio de Sistemas Inteligentes \\
mnunom@upv.edu.mx  \vspace{.25cm} }

\date{Marzo de 2026}
%\textbf{nmaganda@ccc.inaoep.mx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Begin Your Document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 

%\usepackage[backend=biber,maxcitenames=50,maxbibnames=50,sorting=ydmdddnt]{biblatex}
\usepackage[backend=biber,maxcitenames=50,maxbibnames=50,sorting=none]{biblatex}






%\renewrobustcmd{\mkbibfootnote}{\normalsize\footnotemark\footnotetext}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}






\newcommand{\ArchivoPrincipal}{Todos}
\newcommand{\ArchivoSecundario}{Bibliografia}


%Append keywords to identify different bibliography entries.
\DeclareSourcemap{
  \maps[datatype=bibtex, overwrite]{
    \map{
      \perdatasource{\ArchivoPrincipal.bib}
      \step[fieldset=KEYWORDS, fieldvalue=primary, append]
    }
    \map{
      \perdatasource{\ArchivoSecundario.bib}
      \step[fieldset=KEYWORDS, fieldvalue=secundary, append]
    }    
  }
}


\addbibresource{\ArchivoPrincipal.bib}
\addbibresource{\ArchivoSecundario.bib}

\usepackage{listings}
 
 \AtBeginSection[]
{
    \begin{frame}
        \frametitle{Outline}
        \tableofcontents[currentsection]
    \end{frame}
}

\makeatletter
\def\@makefnmark{}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footnote}{%
  \parindent 1em\noindent
  \raggedright
  *  
  \insertfootnotetext\par
}

% ACtualizacion 2024: Se necesita esta Entrada
\newcommand{\EntradaBibtex}{InvalidEntry}


\begin{document}

\frame{
	%\titlepage 
	\begin{titlepage}
	\end{titlepage}
	
}

\frame{
\frametitle{Contenido}
\tableofcontents
}


%\end{document}


%* Realidad Virtual
%\section[RV y RA]{Conceptos de Realidad Virtual y Aumentada}
%\input{00_IntroAR_VR/IntroAR_VR.tex}

\section[IntroPM]{Programación Móvil}
\input{00_IntroProgramacionYMoviles/Introduccion.tex}


\section[POO]{Programación Orientada a Objetos}

\begin{frame}{¿Qué es la Programación Orientada a Objetos?}
\begin{itemize}
    \item Paradigma de programación basado en el uso de \textbf{objetos}.
    \item Los objetos representan entidades con:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Atributos} (datos)
        \item \textbf{Métodos} (comportamientos)
    \end{itemize}
    \item Facilita la reutilización, mantenimiento y escalabilidad del código.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Principios Fundamentales de la POO}
\begin{block}{1. Encapsulamiento}
Agrupa datos y métodos en una sola unidad (clase) y restringe el acceso directo.
\end{block}

\begin{block}{2. Abstracción}
Permite representar conceptos complejos mostrando solo lo esencial.
\end{block}

\begin{block}{3. Herencia}
Permite que una clase herede propiedades y comportamientos de otra.
\end{block}

\begin{block}{4. Polimorfismo}
Permite que diferentes objetos respondan de manera distinta al mismo método.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Ejemplo Conceptual}
\begin{itemize}
    \item Clase: \texttt{Vehículo}
    \item Atributos: color, velocidad
    \item Método: acelerar()
    \item Subclase: \texttt{Auto}, \texttt{Motocicleta}
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Idea clave:} Modelar problemas del mundo real mediante objetos.
\end{frame}




\section[Config]{Configuracion de Dispositivo}

\begin{frame}{Materiales Necesarios}
\textbf{Hardware:}
\begin{itemize} 
\item Cualquier smartphone o tablet con Sistema Operativo Android 
\item Cable USB de Datos.
\item Laptop con cualquier Sistema Operativo (minimo de memoria requerido: 8 GB). 
\end{itemize}

\vspace{0.5cm} 
\textbf{Software:} 
\begin{itemize} 
\item Android Studio (la versión más reciente).
\end{itemize}
\end{frame}

\input{00_Configurar/Configurar.tex}

\input{01_PasosCrearProyectoAndroidStudio/Pasos_Java.tex}



\section[Conceptos]{Conceptos Basicos de Apps en Android}

\begin{frame}{Componentes de una APP en Android}
\textbf{¿Qué es un Layout?}
\begin{itemize} 
\item Es un contenedor que define la estructura visual de la interfaz de usuario. 
\item Organiza y posiciona los componentes (Views) como botones, textos e imágenes. 
\item Se puede definir en archivos XML (por defecto, AS genera un archivo \textit{activity\_main.xml}). 
\end{itemize}

\vspace{0.5cm} 
\textbf{Tipos principales de Layouts:} 
\begin{itemize} 
\item \textbf{LinearLayout:} Organiza los elementos en una fila o columna. 
\item \textbf{GridLayout:} Organiza los elementos en una cuadrícula. 
\item \textbf{RelativeLayout:} Posiciona elementos en relación a otros componentes. 
\item \textbf{ConstraintLayout:} Permite diseños flexibles usando restricciones. 
\item \textbf{FrameLayout:} Superpone elementos uno encima de otro. 
\end{itemize}
\end{frame}





%\begin{frame}{Demo 1: Primer Proyecto en Android Studio}
%\begin{frame}{Demo 1: Primer Proyecto en Android Studio}
\begin{frame}{Componentes de Interfaz de usuario de una APP en Android}


\textbf{¿Qué es TextView?} 
\begin{itemize} 
\item Es un componente de interfaz de usuario utilizado para mostrar texto en una aplicación Android. 
\item Permite presentar información estática o dinámica al usuario. 
\item Soporta texto plano y con formato (colores, tamaños, estilos).
\end{itemize} 

\textbf{Características principales:} 
\begin{itemize} 
\item Soporta texto plano y con formato (colores, tamaños, estilos). 
\item Puede configurarse desde XML o mediante código Java/Kotlin. 
\item Permite alineación, padding y control de tamaño de texto. 
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Actividades e Intents en Android}
\textbf{¿Qué es una Actividad (Activity)?}

\begin{itemize}
    \item Es un componente fundamental de una aplicación Android que representa una pantalla con la que el usuario puede interactuar.
\end{itemize}

\vspace{0.4cm}

\textbf{Principales tipos de Actividades:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Actividad Principal (MainActivity):} Punto de entrada de la aplicación.
    \item \textbf{Actividades Secundarias:} Pantallas adicionales para navegación y funciones específicas.
    \item \textbf{Actividades de Diálogo:} Se muestran como ventanas emergentes.
\end{itemize}

\vspace{0.4cm}

\textbf{¿Qué es un Intent (Intento)?}
\begin{itemize}
    \item Es un mecanismo de comunicación entre componentes de Android, que permite lanzar actividades (de sistema o codificadas por el usuario.
    \item Puede ser \textbf{explícito} (define el componente destino) o \textbf{implícito} (define una acción a realizar).
\end{itemize}

\end{frame}


\input{00_Modificacion/ModificacionJAVA.tex}

\section{Demos}

\input{02_TallerCBTis/Demo01.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo02.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo03.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo04.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo05.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo06.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo07.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo08.tex}

%\end{document}

%\input{02_TallerCBTis/TallerCBTis.tex}

\input{02_TallerCBTis/Demo09.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo10.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo11.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo12.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo13.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo14.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo15.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo16.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo17.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo18.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo19.tex}
\input{02_TallerCBTis/Demo20.tex}


\section[CP1]{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}
En este taller:
\begin{itemize}
\item Se explicaron los conceptos de Telefono Inteligente, Sistema Operativo.
\item Se describieron los materiales necesarios (hardware y software) para la implementacion de una app en Android.
\item Se revisaron los principales componentes de interfaz grafica y su uso en Apps de Android Studio. 
\item Se pusieron en practica aplicaciones simples que emplean componentes de interfaz grafica, manejo de archivos y librerias externas para propositos misceláneos. 

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}%%     2
\begin{center}
{\fontsize{40}{50}\selectfont ¡Gracias!}
\end{center}
Comentarios o Dudas: mnunom@upv.edu.mx 
\end{frame}


\end{document}





\begin{frame}
\frametitle{Agradecimiento}  
%Se agradece al Consejo Tamaulipeco de Ciencia y Tecnologia (COTACYT) por la invitaci\'on a este evento

%Comentarios o Dudas: mnunom@upv.edu.mx 
\end{frame}


\end{document}


%\input{00_DispositivosVR/DispositivosVR.tex}

%\section[HR]{Herramientas Requeridas}
%\input{00_AndroidStudio/AndroidStudio.tex}
%\input{00_HerramientasParaTallerGraficos/Herramientas.tex}



%\section[Intro]{Conceptos}
%Parte 1: Conceptos
%\input{00_IntroAI/IntroAI.tex}
%* Vision por Computadora
%\input{00_IntroComputerVisionV2/IntroVC.tex}
%* Graficos por Computadora
%\input{00_IntroGC/IntroGC.tex}
%* Realidad Virtual
%\input{00_IntroAR_VR/IntroAR_VR.tex}
%* Realidad Aumentada
%Parte 2: Intro a Telefonos Moviles
%\section[Tools]{Herramientas}
%* Android y SO para smartphones
%\input{00_IntroProgramacionMovil/IntroPM.tex}
%* Tomada del Taller del CBTIS

%\section[PCS]{Pasos para configurar Smartphone}
%\input{01_Configurar/Configurar.tex}

%\input{01_PasosCrearProyectoAndroidStudio/Pasos.tex}

%\section[PDAS]{Primer demo en Android Studio}

%\input{01_Modificacion/Modificacion0.tex}

%\section[PRVA]{Prototipos de Aplicaciones Graficas y de VC}

%\input{2017_Ajedrez3D/Ajedrez3D.tex}
%\input{2017_CruzdeMalta/CruzDeMalta.tex}
%\input{2017_Tetris3D/Tetris3D.tex}
%\input{2022_FatChild3D/T20.tex}
%\input{2019_BrazoRobot3D/BrazoRobot3D.tex}




%----A) Software (Android Studio, Scrcpy, Blender, Gimp, UNITY)
%----B) Hardware: Adaptador, Cable USB, Control de Juegos Bluetooth
%Parte 3: Android Studio
%* Creacion de proyectos en Android (Taller de Moviles CBTIS 236)
%* Herramienta ADB para instalar APKs existentes (Taller de Moviles CBTIS 236)
%* Hola Mundo Android (Juego del Gato)  (Simplificacion de Taller de Moviles CBTIS 236)
%* Hola Mundo Android OpenGL ES (Triangulos)
%* Hola Mundo Android OpenCV (Segmentar Color)
%Parte 4: OpenGL ES Primitivas (y sus respectivos demos) - Taller OpenGL
%* Cubo, Circulo, Cilindro, Esfera, Texturas, etc (Demos 1 a 7 del Taller de OpenGL)
%Parte 5: Realidad Aumentada
%* Demo del CUBO con OpenCV (Clases)
%* Demo del Jaguar de la UPV (Libreria Rajawali)
%* Version minima del Demo del Tigre/Mapa de la UPV
%* APK Mapa de la UPV
%Parte 6: Realidad Virtual
%** Version minima del Mapa de la UPV
%** APK Mapa de la UPV
%Parte 7: Conclusiones


\section[CP1]{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusi\'on}
\begin{itemize}
\item Se present\'o la relaci\'on entre Inteligencia Articial, Visi\'on por Computadora y los Gr\'aficos por Computadora con la RA y la RV
\item Se establecieron las herramientas Hardware y Software para Realizar proyectos Gr\'aficos y de RA y RV para Tel\'efonos Inteligentes en Android Studio
\item Se presentaron proyectos de Graficaci\'on y de RA y RV, principalmente desarrollados por estudiantes de la UPV (Ingenier\'ia en Tecnolog\'ias de la Informaci\'on y de Maestría en Ingeniería)
%\item Algunos trabajos establecen vínculos de colaboracion con otras universidades
\end{itemize}
\end{frame}





\renewcommand*{\bibfont}{\tiny}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Artículos publicados}
    \printbibliography[title=Artículos publicados,keyword=primary]
\end{frame}

\end{document}


  



\end{document}


