%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Title Page Info %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[aspectratio=169,compress]{beamer}
\mode<presentation> 

\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme[rgb={0.4,0.0,0.4}]{structure}
%\usecolortheme[rgb={0,0.4,0}]{structure}
%\usetheme{AnnArbor}

% define
%\usepackage{beamerouterthememiniframes} % Para los puntitos 
\setbeamertemplate{footline}[frame number]{}

% include packages
\usepackage{subfigure}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[all,knot]{xy}
\usepackage{algorithmic}
\xyoption{arc}
\usepackage{url}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{pgfpages}
\setbeameroption{hide notes} % Only slides
%\setbeameroption{show only notes} % Only notes
%\setbeameroption{show notes on second screen=right} % Both

\title{Programación de Aplicaciones Móviles Nativas en Android}
%\subtitle{The Beamer Class}
\author{Dr. Marco Aurelio Nu\~no Maganda}
\institute{Universidad Politécnica de Victoria\\ Laboratorio de Sistemas Inteligentes \\
mnunom@upv.edu.mx  \vspace{.25cm} }

\date{Octubre 2024}
%\textbf{nmaganda@ccc.inaoep.mx}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Begin Your Document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 

\usepackage[backend=biber,maxcitenames=50,maxbibnames=50,sorting=ydmdddnt]{biblatex}

\DeclareSortingScheme{ydmdddnt}{ 
  \sort{ 
    \field{presort} 
  } 
  \sort[final]{ 
    \field{sortkey} 
  } 
  \sort[direction=descending]{ 
    \field{year} 
  } 
  \sort[direction=descending]{ 
    \field{month} 
  } 
  \sort[direction=descending]{ 
    \field{day} 
  } 
  \sort{ 
    \field{journaltitle} 
  } 
  \sort{ 
    \field{author} 
    \field{editor} 
  } 
  \sort{ 
    \field{title} 
  } 
}




%\renewrobustcmd{\mkbibfootnote}{\normalsize\footnotemark\footnotetext}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}






\newcommand{\ArchivoPrincipal}{Todos}
\newcommand{\ArchivoSecundario}{Bibliografia}


%Append keywords to identify different bibliography entries.
\DeclareSourcemap{
  \maps[datatype=bibtex, overwrite]{
    \map{
      \perdatasource{\ArchivoPrincipal.bib}
      \step[fieldset=KEYWORDS, fieldvalue=primary, append]
    }
    \map{
      \perdatasource{\ArchivoSecundario.bib}
      \step[fieldset=KEYWORDS, fieldvalue=secundary, append]
    }    
  }
}


\addbibresource{\ArchivoPrincipal.bib}
\addbibresource{\ArchivoSecundario.bib}

\usepackage{listings}
 
 \AtBeginSection[]
{
    \begin{frame}
        \frametitle{Outline}
        \tableofcontents[currentsection]
    \end{frame}
}

% ACtualizacion 2024: Se necesita esta Entrada
\newcommand{\EntradaBibtex}{InvalidEntry}
\renewcommand*{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

\begin{document}

\frame{
	%\titlepage 
	\begin{titlepage}
	\end{titlepage}
	
}

\frame{
\frametitle{Contenido}
\tableofcontents
}


\section[IAyPM]{Introducción a Android y a la Programación Móvil}
\input{00_IntroProgramacionMovil/IntroPM_Light.tex}






\section[PAE]{Proyectos aplicados en educación}

\input{2020_RemoteLearning/T16.tex} % Remote Learning (JCR)
\input{2022_AppPaseLista/AppPaseLista.tex} % Pase lista
\input{2022_Spelling/Spelling.tex} % Pase lista

\section[JM3D]{Juegos y Modelado 3D}

% Plano Cartesiano y Cubo
\input{2017_Ajedrez3D/Ajedrez3D.tex}
\input{2017_CruzdeMalta/CruzDeMalta.tex}
\input{2017_Tetris3D/Tetris3D.tex} % Tetris 3D
\input{2019_BrazoRobot3D/BrazoRobot3D.tex}



\section[RV-TA]{Realidad Virtual y Aumentada}

% Diapositvias RV y RA
\input{00_IntroAR_VR/IntroAR_VR.tex}
\input{2018_AugmentedReality/T14.tex}
\input{2019_RealidadAumentada/RealidadAumentada.tex}
\input{2020_MascotaUPV3D/MascotaUPV3D.tex}
\input{2021_RecorridoUPV/RecorridoUPV.tex}
\input{2025_CabezaJaguarUPV/CabezaJaguar.tex}
\input{2025_MapaRA_UPV/MapaRAUPV.tex}



\section[VCyAA]{Visión por Computadora y Aprendizaje Automático}

% Diapositvias VC
\input{00_IntroComputerVision/IntroVC.tex}
\input{00_IntroMachineLearning/IntroML.tex}
\input{2023_AppComidaTamaulipeca/AppComidaTamaulipeca}
\input{2023_AppSegmentaCromosomas/AppSegmentaCromosomas.tex}
\input{2023_ManoRobotica/ManoRobotica.tex}
\input{2024_ConteoMonedasEscritorio/ConteMonedasEscritorio.tex}


\section[CC]{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item Se presentaron avances de aplicaciones móviles diversas, con varios grados de complejidad.
\item Los resultados derivaron una publicación (congreso, revista)
\item Hay muchas mejoras que se pueden hacer a las aplicaciones actuales, generalmente el proyecto se va mejorando en cada generacion (Recorrido Virtual, Realidad Aumentada).
\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}

%\section[IAp]{Investigación Aplicada}

%\input{2015_ActivityRecognition/T11.tex}
%\input{2018_IPS/T13.tex}


\end{document}

%\input{2020_TutorialBlender/TutorialBlender.tex}



% Parte IV: Aplicaciones Moviles
\section{Maestría en Ingeniería}

%\input{2015_ActivityRecognition/T11.tex} % Activity Recognition Mobile App
\input{2015_ActivityRecognition/T11_EN.tex} % Activity Recognition Mobile App

%\input{2018_RemoteMonitoring/T12.tex} % Vital Signs Remote Sensing System
\input{2018_RemoteMonitoring/T12_EN.tex} % Vital Signs Remote Sensing System

%\input{2018_IPS/T13.tex} % Indoor Positioning System
\input{2018_IPS/T13_EN.tex} % Indoor Positioning System

%\input{2018_AugmentedReality/T14.tex} % Augmented Reality System
\input{2018_AugmentedReality/T14_EN.tex} % Augmented Reality System

\input{2020_SeguridadAutomotriz/T18_EN.tex} % Seguridad en el Automovil
%\input{2020_SeguridadAutomotriz/T18.tex} % Seguridad en el Automovil

\input{2020_AEDMA/T19_EN.tex} % AEDMA
%\input{2020_AEDMA/T19.tex} % AEDMA

% Esta aplicación desentona aqui porque no hay una 
%\input{2021_JugadasAjedrezComputerVision/JugadasAjedrez.tex}

\input{2022_FatChild3D/T20_EN.tex} % JuegoEchartea
%\input{2022_FatChild3D/T20.tex} % JuegoEchartea

\section{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item Se presentaron avances de aplicaciones móviles diversas, con varios grados de complejidad.
\item Los resultados derivaron una publicación (congreso, revista)
\item Hay muchas mejoras que se pueden hacer a las aplicaciones actuales, generalmente el proyecto se va mejorando en cada generacion (Recorrido Virtual, Realidad Aumentada).
\end{itemize}
\end{frame}

\renewcommand*{\bibfont}{\tiny}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Artículos publicados}
    \printbibliography[title=Artículos publicados,keyword=primary]
\end{frame}

\begin{frame}%%     1
\begin{center}
\Huge Thank You! \\
\Huge Gracias! \\
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}%%     2
\begin{center}
{\fontsize{40}{50}\selectfont Thank You!}\\
{\fontsize{40}{50}\selectfont Gracias!}
\end{center}
\end{frame}

  



\end{document}


