%    minted language=cpp,

%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Title Page Info %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[aspectratio=169,compress]{beamer}
\mode<presentation> 

%\usetheme{Warsaw}
\usetheme{Berlin}
\usecolortheme[rgb={0.7,0.2,0.0}]{structure}


\usepackage[algosection,lined]{algorithm2e}
\usepackage{minted}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{minted}


% define
%\usepackage{beamerouterthememiniframes} % Para los puntitos 
\setbeamertemplate{footline}[frame number]{}

% include packages
\usepackage{subfigure}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[all,knot]{xy}
\usepackage{algorithmic}
\xyoption{arc}
\usepackage{url}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}

\usepackage{pgfpages}
\setbeameroption{hide notes} % Only slides
%\setbeameroption{show only notes} % Only notes
%\setbeameroption{show notes on second screen=right} % Both




\title{Recapitulación de Proyectos de Tesis de Maestría en Ingeniería,\\ Línea de Investigación Sistemas Inteligentes} % UPP

\author{Dr. Marco Aurelio Nu\~no Maganda}
\institute{Universidad Politécnica de Victoria\\ Laboratorio de Sistemas Inteligentes \\
mnunom@upv.edu.mx  \vspace{.25cm} }

\date{Agosto 2024}
%\textbf{nmaganda@ccc.inaoep.mx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Begin Your Document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 

%\usepackage[backend=biber,maxcitenames=50,maxbibnames=50,sorting=ydmdddnt]{biblatex}
\usepackage[backend=biber,maxcitenames=50,maxbibnames=50,sorting=none]{biblatex}






%\renewrobustcmd{\mkbibfootnote}{\normalsize\footnotemark\footnotetext}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}






\newcommand{\ArchivoPrincipal}{Todos}
\newcommand{\ArchivoSecundario}{Bibliografia}


%Append keywords to identify different bibliography entries.
\DeclareSourcemap{
  \maps[datatype=bibtex, overwrite]{
    \map{
      \perdatasource{\ArchivoPrincipal.bib}
      \step[fieldset=KEYWORDS, fieldvalue=primary, append]
    }
    \map{
      \perdatasource{\ArchivoSecundario.bib}
      \step[fieldset=KEYWORDS, fieldvalue=secundary, append]
    }    
  }
}


\addbibresource{\ArchivoPrincipal.bib}
\addbibresource{\ArchivoSecundario.bib}

\usepackage{listings}
 
 \AtBeginSection[]
{
    \begin{frame}
        \frametitle{Outline}
        \tableofcontents[currentsection]
    \end{frame}
}

\makeatletter
\def\@makefnmark{}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footnote}{%
  \parindent 1em\noindent
  \raggedright
  *  
  \insertfootnotetext\par
}

% ACtualizacion 2024: Se necesita esta Entrada
\newcommand{\EntradaBibtex}{InvalidEntry}


\begin{document}

\frame{
	%\titlepage 
	\begin{titlepage}
	\end{titlepage}
	
}




\frame{
\frametitle{Contenido}
\tableofcontents
}

\section{Introducción}
\begin{frame}{Introducción}
\begin{itemize}
\item Se presentarán resultados de proyectos sobresalientes. 
\begin{itemize}
\item Proyectos iniciativa del presentador para resolver problematicas del entorno docente/personal.
\item Proyectos de tesis de maestría. En algunos casos dichos resultados derivan la publicación de un articulo en congreso o revista. 
\item Proyectos finales de asignaturas, principalmente de Programación Movil (Cómputo en Dispositivos Móviles), Graficación por Computadora Avanzada. Se da el crédito a los autores (al equipo completo).
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}




% Parte IV: Aplicaciones Moviles
\section[MI]{Maestría en Ingeniería}

\input{2014_BookSCanner/T10.tex}

\input{2014_VehicleCounter/T9.tex}

\input{2015_ActivityRecognition/T11.tex} % Activity Recognition Mobile App
%\input{2015_ActivityRecognition/T11_EN.tex} % Activity Recognition Mobile App

\input{2018_RemoteMonitoring/T12.tex} % Vital Signs Remote Sensing System
%\input{2018_RemoteMonitoring/T12_EN.tex} % Vital Signs Remote Sensing System

\input{2018_IPS/T13.tex} % Indoor Positioning System
%\input{2018_IPS/T13_EN.tex} % Indoor Positioning System

\input{2018_AugmentedReality/T14.tex} % Augmented Reality System
%\input{2018_AugmentedReality/T14_EN.tex} % Augmented Reality System

\input{2020_SeguridadAutomotriz/T18_EN.tex} % Seguridad en el Automovil
%\input{2020_SeguridadAutomotriz/T18.tex} % Seguridad en el Automovil

\input{2020_AEDMA/T19_EN.tex} % AEDMA
%\input{2020_AEDMA/T19.tex} % AEDMA

% Esta aplicación desentona aqui porque no hay una 
%\input{2021_JugadasAjedrezComputerVision/JugadasAjedrez.tex}

\input{2020_BasculaInteligente/T17.tex}

%\input{2022_FatChild3D/T20_EN.tex} % JuegoEchartea
\input{2022_FatChild3D/T20.tex} % JuegoEchartea

\input{2022_BottleClassifier/ClasificadorBotellas.tex}

\input{2022_HidroponicosDavid/Hidroponicos.tex}

\input{2023_ConteoNaranjasBandaTransportadora/ConteoNaranjasTransportadora.tex}


\section[PPE]{Proyectos con Potencial de Extensión}

\input{2020_RemoteLearning/T16.tex} % Remote Learning (JCR)
\input{2022_AppPaseLista/AppPaseLista.tex} % Pase lista
%\input{2022_Spelling/Spelling.tex} % Pase lista

\input{2022_AplicacionLSM/LSM.tex}
%\input{2022_BottleClassifier/ClasificadorBotellas.tex}  
\input{2022_ConteoMicroAlgas/ConteoMicroAlgas.tex}      
%\input{2022_Plagio/Plagio.tex}
\input{2022_ConteoOstioncitos/ConteoOstioncitos.tex}   

\input{2024_ProyectoCalificadorExamenes/ProyectoCalificadorExamenes.tex}


% Parte V: Desarrollos Tecnologicos (No publicados formalmente)
\section{Ingeniería en Tecnologías de la Información}

%\input{2021_RecorridoUPV/RecorridoUPV.tex}
%\input{2017_CruzdeMalta/CruzDeMalta.tex}
%\input{2017_Tetris3D/Tetris3D.tex} % Tetris 3D
%\input{2020_MascotaUPV3D/MascotaUPV3D.tex}
%\input{2019_RealidadAumentada/RealidadAumentada.tex}
%\input{2020_TutorialBlender/TutorialBlender.tex}

\input{2017_Ajedrez3D/Ajedrez3D.tex}
\input{2019_BrazoRobot3D/BrazoRobot3D.tex}
\input{2023_AppComidaTamaulipeca/AppComidaTamaulipeca}
\input{2023_AppSegmentaCromosomas/AppSegmentaCromosomas.tex}
\input{2023_ManoRobotica/ManoRobotica.tex}
\input{2024_ConteoMonedasEscritorio/ConteMonedasEscritorio.tex}


\section{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item Se presentaron avances de aplicaciones móviles diversas, con varios grados de complejidad.
\item Los resultados derivaron una publicación (congreso, revista)
\item Hay muchas mejoras que se pueden hacer a las aplicaciones actuales, generalmente el proyecto se va mejorando en cada generacion (Recorrido Virtual, Realidad Aumentada).
\end{itemize}
\end{frame}

\renewcommand*{\bibfont}{\tiny}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Artículos publicados}
    \printbibliography[title=Artículos publicados,keyword=primary]
\end{frame}

\begin{frame}%%     1
\begin{center}
\Huge Thank You! \\
\Huge Gracias! \\
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}%%     2
\begin{center}
{\fontsize{40}{50}\selectfont Thank You!}\\
{\fontsize{40}{50}\selectfont Gracias!}
\end{center}
\end{frame}

  



\end{document}


