

\begin{frame}
\frametitle{OpenCV para Android}  
\begin{itemize}
\item OpenCV es una librer\'ia que incluye operadores de vision por computadora en tiempo real
\item Originalmente creada por Intel en 1999
\item Es multiplataforma y open-source (Licencia Apache)
\begin{itemize}
\item Se descarga la versi\'on para Android del siguiente enlace: \url{https://opencv.org/releases/}
\item Es necesario descomprimir, ya que se va a utilizar para algunos demos que seran vistos mas adelante
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Otras herramientas software}  
Son opcionales, pero se recomienda instalarlas para una exploracion mas profunda de los conceptos que seran vistos en este curso. Todas son multiplataforma.
\begin{itemize}
\item Blender. Es un programa para modelar, renderizar y crear gr\'aficos, pudienro ser exportados a formatos OBJ y GLB. 
\item MeshViewer. Programa para visualizar archivos de gr\'aficos en formato GLB. (\url{https://github.com/RBFraphael/meshviewer/releases})
\item Scrcpy. Programa que permite duplicar en una computadora el escritorio de un tel\'efono Android conectado mediante USB
\end{itemize}
Paginas de Internet
\begin{itemize}
\item SketchFab (\url{https://sketchfab.com/}). Permite obtener modelos 3D en diferentes formatos (particularmente en GLB) -- Requiere Login con cuenta de Google, 
\item Free online OBJ to GLB converter. (\url{https://products.aspose.app/3d/conversion/obj-to-glb}) (En caso de no contar con Blender). 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Hardware requerido}  
\begin{itemize}
\item PC con Android Studio instalado 
\item Telefono Inteligente con SO Android
\item Cable USB
\item Adaptador de Realidad Virtual (Opcional)
\item Control de Videojuego Bluetooth (Opcional)
\end{itemize}
\end{frame}
